# Система автоматического анализа сейсмологических данных

В системе используется [статистический алгоритм Куперкоха и др.](http://gfzpublic.gfz-potsdam.de/pubman/item/escidoc:242844:2/component/escidoc:2091891/242844.pdf)

# Запуск

Для запуска необходимо:

* Система WSG
* Python 3.7+
* Дополнительные утилиты (все можно поставить через pip, который включён в дистрибутив Python):
    * `python-i18n` и `python-i18n[YAML]`
    * `pyodbc`
    * `scipy`
    * `numpy`
    * `configupdater`
 
Пока что гарантированно работает только запуск из консоли:

* Windows:
`python main.py`
* MacOS/Linux:
`python3 main.py`

При желании можно сделать готовый `.exe` файл. Для этого нужно:

1. Поставить через pip утилиту auto-py-to-exe и запустить её из консоли командой `auto-py-to-exe`. Откроется веб-интерфейс.
2. В "Path to file" нужно указать путь до файла`main.py`, обязательно оставить "One directory" (из-за проблем в 
pyinstaller при сборке в "One file" не добавляются файлы ресурсов), и выбрать "Window based", чтобы при запуске не 
открывалось окно консоли.
3. В "Additional files" нужно добавить папку `i18n` и файл `config.ini`.
4. (опционально) В блоке "Advanced" можно указать папку, в которую будет сохранён результат сборки (по умолчанию всё 
собирается в `output`).
5. Нажать кнопку "Convert .py to .exe".

После завершения работы сборщика можно будет перейти в нужную папку, далее открыть папку `main` и запустить файл 
`main.exe`. Для удобства можно создать ярлык программы и перенести его на рабочий стол.